陳帆：高鐵是希望提供便利並非只為回本

政府昨日正式宣佈廣深港高鐵香港段9月23日通車，但最初的承諾全面走數，預測乘客量縮水至每天只有約8萬人，大幅減少近三成，而經濟效益也由4%降至2%。運輸及房屋局局長陳帆今早出席電台節目時承認估算較保守，但認為上座率會逐步上升，長遠對財務和持續發展都有益。

陳帆指出估算相對保守，但認為最重要將實際操作預期讓公眾了解，又認為旅客需時適應以高鐵跨境的出行方式，相信長遠上座率會逐步上升，對於由香港至廣州只需47分鐘的列車每天只有3班，其餘九成班次行車時間均逾1小時。陳帆解釋當局在持續發展和方便客人取得平衡，又認為停站時間不算太長，當上座率達到某個百分率，便會與內地研究增加直通班次。

政府、港鐵及九鐵三方昨簽訂4項重要協議。其中《服務經營權補充協議》訂明，九鐵公司把授予港鐵公司的經營權訂為10年，而合約年期反映日後高鐵香港段的硬件維修保養，可能要由政府負責，變相可能由納稅人補貼。陳帆表示港鐵是上市公司，需要向股東負責，如果安排令港鐵「穩蝕」，港鐵只會不願參與營運。他又指建造高鐵希望為市民提供便利，並非只為回本，而是為了社會經濟效益和整體發展。

高鐵係政治工程
梗係唔洗收回
你班賣港賊

一年後：高鐵只希望提供建造業就業機會並非用作使用。

今天我～
打倒昨天的我

提供上貢抽水的便利, 起嗰時超晒支要畀成千億, 以後仲要蝕本補貼幾十年, 回扣抽水豆腐渣當然少不了, 這也是一種便利, 當然不可能回本啦, 咁誠實, 抵讚!

搞手只求打個和

唔求回本
咁地鐵唔好加價得唔得

南水北調, 不嬲都係國策黎架啦, 你地冇做錯到!

搞唔到咪當高速過山車變機動遊戲收10蚊玩一次

點解唔免費

以後捉人唔駛用洗頭艇, 梗係便利啦

老人2蚊優惠

直達地府

高鐵只為提供長期過千職位俾香港人。

若無高鐵，就有過千人失業。

方便一車車解放軍快速黎香港姐, 真係方便市民咩

為人民提供便利，還是為黨軍提供便利？ 講清楚d好啵

點睇起高鐵都係想方便拉人上去同送解放軍落黎血洗香港

屌你同地鐵講啦

人在做天在看, 睇下班高官幾時一個個心臟病發走

呢條高鐵無得賺，搞手只求打個和，大家開開心心登極樂

成個大型老千局，起呢條野既錢夠上太空有餘，依家幾千億送俾大陸袋袋平安，香港政府班人唔死全家都唔得

屌 做到咁出面 拆關好撚過啦 廣東省香港市

有港鐵可加可減機制，蝕左俾市民搭地鐵個陣補返囉，使乜驚蝕喎

唔係當初點解咁執著要拆人條村
開個地圖望下 個車廠又會咁啱係石崗軍營隔離喎

喂, 嗰時有人嗌回購西隧又點講話??

收嗲 搵到就港鐵嘅 輸就要九鐵貼7成 咁即一早打定輸數啦

完全冇人覺得便利

蝕錢唔緊要 好多地方呢啲基建都係蝕錢
為嘅係其他利益
但呢啲人地嘅國家工程本來就應該由人地出錢
賣港正苦貼錢畀人仲一路話多人撘收得返值得做
穩蝕港鐵唔會做但港苦就搶住做
真係on99

十年後？

咁撚偉大， 你班鳩官自己拎錢出嚟填數

呢排賺夠
想分D比大家賺下

唔好起公屋，應該起居屋

我估劇本係：
N 年後，膠鐵都係蝕錢,政府會射波話：當年興建時的確估計錯誤 xyz.....
但不是追究責任的時候 應該先找出方案xyz....

政府出黎講呢句野睇黎蝕硬

當年用賺錢黎呃民意

五年後已經要重建啦，唔洗等十年

唔使煩 比晒貪曾食個罪名

包括民建聯 都可以一齊出黎譴責貪曾之禍

咁點解一開始又話唔起高鐵 香港就會被邊緣化 經濟損失好大

而家搞手連向和都唔使打

連陳帆都話如果有充裕時間同訓教會搭高鐵去北京

但轉個頭就話政府同事往往都將時間編排得比較緊湊，會搭航空業務

咁究竟高鐵係為左快定為左訓？唔通真係好似連登仔咁講係俾大家學日本咁整個高鐵便當？

嗰陣唔係咁講嫁喎, 係話唔起高鐵香港就會被邊緣化(唔知政府憑咩咁講, 總之市民就要信), 唔起就冚港鏟咁嫁喎

咩提供便利呀

斷估政府都計到條數會蝕撚到仆街 唔係講翻本 連營運成本都比唔到

我住上水去堔圳搭高鐵真係好便利

賣港賊